\documentclass{frederico}
\begin{document}
\section{Água}
\begin{itemize}
	\item A água potável está acabando, mas a água não acaba.
	\item A água da chuva sempre é ácida.
	\item É possível dessalinizar a água do mar.
	\item Maior parte da água potável está congelada.
	\item 70\% do corpo humano é água.
	\item O ser humano não fica mais de dois dias sem água.
	\item O Brasil possui a maior bacia hidrográfica do mundo
	\item O maior rio do mundo é o Amazonas, mas o maior rio inteiramente no Brasil é o São Francisco.
		\bigskip 
	\item 98\% das criaturas marinhas não foram descobertas?
	\item Há água potável em Marte?
	\item Conhecemos mais o espaço do que o oceano?
	\item Maior uso da água é na agricultura?
	\item Zona abissal é a maior parte do oceano?
	\item Por que o mar negro se chama mar negro?
	\item Em quanto tempo a água potável pode acabar?
	\item Pode se fabricar a água?
\end{itemize}

\subsection{Pegada Hídrica}
A Pegada Hidrica é um conceito recente que foi lançado em 2002 por Arjen Hoekstra na reunião de peritos
internacionais sobre o comércio de água virtual realizado em Delf, Holanda. A metodologia tem como objetivo
medir a apropriação humana da água doce no mundo, ou seja, o volume total de água utilizado durante a
produção de bens e serviços, bem como o consumo direto de água pelos seres humanos.

Se divide em três componentes: azul, verde e cinza.
Assim, a Pegada Hidrica azul é o indicador do consumo de "água azul", ou seja, água doce superficial e/ou
subterrânea. A agropecuária, na atualidade, é o setor de maior consumo global de água azul. A verde é definida
como sendo a água oriunda de precipitações, que não é retirada nem armazenada pelos mananciais, e sim
armazenada temporariamente no solo ou permanece temporariamente na superfície do solo ou vegetação.
A cinza indica o grau de poluição de água doce associada ao processo de produção, ou seja, é o volume de
água doce que é requerido para assimilar a carga de poluentes.

\begin{description}
	\item [Uso direto e indireto de água]: a maior parte da pegada hídrica utilizada por um consumidor esta associada
		aos produtos e serviços que ele consome, e não a quantidade de água para consumo doméstico. Grande parte
		das empresas tem sua pegada hídrica na cadeia de abastecimento (pegada hídrica indireta), e não no processo
		de produção (pegada hídrica direta).
	\item [Pegada hídrica interna e externa]: a interna esta relacionada a utilização dos recursos hídricos do pais para
		produzir bens e serviços para serem consumidos pela própria população, enquanto a pegada hídrica externa
		esta relacionada a quantidade de recursos hídricos utilizados em outro pais visando a produção de bens e
		serviços que são consumidos pela população por meio do processo de importação.
	\item[Água virtual] refere-se ao volume de água embutida nos produtos, ou seja, toda a agua que foi utilizada na
		cadeia de produção de um determinado produto,
\end{description}
\end{document}
